import { Question } from '../types/question';

export const questions: Question[] = [
  {
    question: '"Mobil ilova" atamasi qanday ilovalarga nisbatan ishlatiladi?',
    options: [
      'Mobil platformalarda ishlovchi ilovalar',
      'Desktop interfeysda ishlovchi ilovalar',
      'Linux OT da ishlovchi ilovalar',
      'Web interfeysda ishlovchi ilovalar'
    ],
    correctAnswer: 'Mobil platformalarda ishlovchi ilovalar'
  },
  {
    question: 'Emulyator qanday dastur?',
    options: [
      'Bir OT uchun yozilgan dasturni boshqa OT da ishlashini ta\'minlovchi dastur',
      'Yozilgan kodni interpretatsiya qilib beruvchi dastur',
      'Bir dasturlash tilida yozilgan kodni boshqa tilga konvertatsiya qiluvchi dastur',
      'Yozilgan kodni kompilyatsiya qilib beruvchi dastur'
    ],
    correctAnswer: 'Bir OT uchun yozilgan dasturni boshqa OT da ishlashini ta\'minlovchi dastur'
  },
  {
    question: 'Play Store nima?',
    options: [
      'Android telefonlari uchun mo\'ljallangan mobil ilovalar do\'koni',
      'Foydalanuvchilarga iTunes do\'konidan turli xil mobil ilovalarni ko\'rib chiqish va yuklab olish imkoniyatini beruvchi xizmat',
      'App Store-dan bepul yoki pullik dasturlarni yuklash servisi',
      'Mobil ilovalar ishlab chiqish uchun onlayn platforma'
    ],
    correctAnswer: 'Android telefonlari uchun mo\'ljallangan mobil ilovalar do\'koni'
  },
  {
    question: 'App Store haqida to\'g\'ri ta\'rifni belgilang?',
    options: [
      'iOS foydalanuvchilari uchun mobil ilovalar do\'koni',
      'Android telefonlari uchun mo\'ljallangan platforma',
      'Onlayn kodlar generatori',
      'iOS uchun havfsizlikka javobgar tizim'
    ],
    correctAnswer: 'iOS foydalanuvchilari uchun mobil ilovalar do\'koni'
  },
  {
    question: 'Androidga to\'g\'ri ta\'rif berilgan qatorni belgilan',
    options: [
      'Linux yadrosida ko\'tarilgan mobil OT',
      'Apple qurilmalari uchun yaratilgan mobil OT',
      'Windows OT negizida yaratilgan mobil OT',
      'Java Development Kit dasturiy vositalari to\'plami komponentasi'
    ],
    correctAnswer: 'Linux yadrosida ko\'tarilgan mobil OT'
  },
  {
    question: 'Quyidagilardan mobil dasturlash til va freymvorklarini belgilang',
    options: [
      'Kivy, Flutter, React Native',
      'Java, PHP, SQL',
      'Flask, Spring, Kivy',
      'React JS, Node JS, C#'
    ],
    correctAnswer: 'Kivy, Flutter, React Native'
  },
  {
    question: 'Flutter freymvorki qaysi dasturlash tiliga tegishli',
    options: [
      'Dart',
      'Python',
      'Java',
      'C#'
    ],
    correctAnswer: 'Dart'
  },
  {
    question: 'Table (yoki DataTable) komponentasi nima uchun ishlatiladi?',
    options: [
      'Ma\'lumotlarni jadval ko\'rinishida ekranga chiqarish uchun',
      'Rasmlarni joylashtirish uchun',
      'Material dizayn kutubxonasini chaqirish uchun',
      'Audio ma\'lumotlarni joylashtirish uchun'
    ],
    correctAnswer: 'Ma\'lumotlarni jadval ko\'rinishida ekranga chiqarish uchun'
  },
  {
    question: 'Quyidagilardan faqat mobil OT lar ko\'rsatilgan qatorni belgilang',
    options: [
      'Android, iOS, Symbian, Windows mobile',
      'Django, Kivy, Windows, Debian',
      'MacOS, Windows, Symbian, Linux',
      'Flutter, Windows, Android, iOS'
    ],
    correctAnswer: 'Android, iOS, Symbian, Windows mobile'
  },
  {
    question: 'Mobil ilovalar dizaynini ishlab chiqishda quyidagi grafik muharrirlarning qaysi biridan ko\'proq foydalaniladi?',
    options: [
      'Figma',
      'Adobe Photoshop',
      'Corel Draw',
      'Paint'
    ],
    correctAnswer: 'Figma'
  },
  {
    question: 'Mobil ilovalar dizaynini ishlab chiqishda UX tushunchasi nimani ifodalaydi?',
    options: [
      'Foydalanuvchi tajribasi',
      'Foydalanuvchi interfeysi',
      'Moslashuvchan dizayn',
      'Adaptiv interfeys'
    ],
    correctAnswer: 'Foydalanuvchi tajribasi'
  },
  {
    question: 'Grafik interfeys bu',
    options: [
      'Foydalanuvchining grafik interfeysi',
      'Operatsion tizim. Qurilmadagi eng muhim dastur',
      'Ichki rivojlanish muhiti',
      'Android dastur kodi fayli to\'plangan'
    ],
    correctAnswer: 'Foydalanuvchining grafik interfeysi'
  },
  {
    question: 'Kivy freymvorki qaysi dasturlash tiliga tegishli?',
    options: [
      'Python',
      'PHP',
      'Ruby',
      'Pascal'
    ],
    correctAnswer: 'Python'
  },
  {
    question: 'Boshqa klassdan voris olish uchun (Dart, Java) qaysi kalitso\'z ishlatiladi?',
    options: [
      'extends',
      'runApp',
      'main',
      'return'
    ],
    correctAnswer: 'extends'
  },
  {
    question: 'Galereya ko\'rinishi nima?',
    options: [
      'Ekranda rasmlarni (rasmlarni) navbati bilan ko\'rsatish uchun foydalaniladi',
      'tarkibiy qismlarni bir-biriga ulash uchun ishlatiladi',
      'bu dasturning qo\'shimcha xususiyatlarini ochib beradigan menyu',
      'Joriy faoliyatda operatsiyalarni bajarish uchun zarur bo\'lgan buyruqlarni tushuntiradi'
    ],
    correctAnswer: 'Ekranda rasmlarni (rasmlarni) navbati bilan ko\'rsatish uchun foydalaniladi'
  },
  {
    question: 'Android operatsion tizimi qaysi IT gigant tomonidan qo\'llab-quvvatlab kelinadi?',
    options: [
      'Google',
      'Facebook',
      'Microsoft',
      'Apple'
    ],
    correctAnswer: 'Google'
  },
  {
    question: 'Genymotion, BlueStacks qanday vazifani bajaruvchi dasturlar?',
    options: [
      'emulyator',
      'kompilyator',
      'kod muharriri',
      'grafik muharrir'
    ],
    correctAnswer: 'emulyator'
  },
  {
    question: 'SQLite qanday dastur hisoblanadi?',
    options: [
      'Ma\'lumotlar bazasini boshqarish tizimi',
      'Freymvork',
      'Grafik muharrir',
      'Emulyator'
    ],
    correctAnswer: 'Ma\'lumotlar bazasini boshqarish tizimi'
  },
  {
    question: 'Mobil operatsion tizimlar deganda nimani tushunasiz?',
    options: [
      'bu mobil qurilmalarni boshqarish uchun mo\'ljallangan tizimlar (smartfonlar, planshetlar, PDA va boshqa mobil qurilmalar)',
      'bu mobil qurilmalar uchun mo\'ljallangan turli xil ilovalar va xizmatlarni o\'z ichiga olgan onlayn xizmatlar',
      'u Android tizimining yadrosi bo\'lib, 115 ta moduldan iborat',
      'ilovalarni boshqarish uchun zarur bo\'lgan kutubxonalar to\'plami'
    ],
    correctAnswer: 'bu mobil qurilmalarni boshqarish uchun mo\'ljallangan tizimlar (smartfonlar, planshetlar, PDA va boshqa mobil qurilmalar)'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yozilgan kodni natijasi (build) ni qanday ko\'rish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'AVD manager orqali o\'rnatilgan virtual qurilmada',
      'Emulyator dasturlarida',
      'USB bilan telefonda'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Sozlamalar bu – …',
    options: [
      'qurilma ma\'lumotlarini sozlamalar va parametrlarda saqlash',
      'media fayllarini audio, video va rasm sifatida saqlash',
      'aloqa ma\'lumotlarini saqlash',
      'ma\'lumotlar "o\'tkazib yuborilgan qo\'ng\'iroqlar", "qo\'ng\'iroq tafsilotlari" va boshqalar'
    ],
    correctAnswer: 'qurilma ma\'lumotlarini sozlamalar va parametrlarda saqlash'
  },
  {
    question: 'Ma\'lumotlar manzili (path) nima uchun ishlatiladi?',
    options: [
      'Chaqirilgan resursning local/global adresini ko\'rsatish uchun',
      'Video formatini sozlash uchun',
      'Fayl toifasini haqida xabar berish uchun',
      'Ekran o\'lchamiga moslashish uchun'
    ],
    correctAnswer: 'Chaqirilgan resursning local/global adresini ko\'rsatish uchun'
  },
  {
    question: 'Bir nechta variantni birgalikda tanlash maqsadida ishlatiladigan komponenta qaysi?',
    options: [
      'Checkbox',
      'Button',
      'Text',
      'DatePicker'
    ],
    correctAnswer: 'Checkbox'
  },
  {
    question: 'iOS platformasini qaysi kompaniya qo\'llab-quvvatlab, rivojlantirib boradi?',
    options: [
      'Apple',
      'Microsoft',
      'Facebook',
      'Tesla'
    ],
    correctAnswer: 'Apple'
  },
  {
    question: 'Quyidagi tillardan qaysi birida mobil ilovalar ishlab chiqish imkoni mavjud emas?',
    options: [
      'PHP',
      'Java',
      'Javascript',
      'Python'
    ],
    correctAnswer: 'PHP'
  },
  {
    question: 'Android Studioda tayyor bo\'lgan kodni biron qurilmada ishga tushirish (build) uchun qaysi buyruq bosiladi?',
    options: [
      'Run (Shift + F10)',
      'Open (Ctrl + O)',
      'Debug (Shift + F9)',
      'Save (Ctrl + S)'
    ],
    correctAnswer: 'Run (Shift + F10)'
  },
  {
    question: 'Microsoft kompaniyasining mobil qurilmalar uchun yaratgan mobil operatsion tizimi qaysi?',
    options: [
      'Windows Phone',
      'Windows 10',
      'Windows XP',
      'Windows Vista'
    ],
    correctAnswer: 'Windows Phone'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yozilgan kodni qaysi brauzerlar orqali build qilib ko\'rish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Chrome, Opera',
      'Chrome, Mozilla Firefox',
      'Yandex Browser, Opera'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Python dasturlash tilining Kivy freymvorkida qaysi qurilmalar uchun dastur yozish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Kompyuterlar',
      'Mobil telefonlar',
      'Planshetlar'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'APK formati qanday turdagi fayllarni saqlaydi?',
    options: [
      'Android dasturning build qilingan holati',
      'Dart tilida yozilgan dastur kodi',
      'Java tilida yozilgan dastur kodi',
      'Android OS ning kutubxonasi'
    ],
    correctAnswer: 'Android dasturning build qilingan holati'
  },
  {
    question: 'Mobil dasturlashda Android ilovalar uchun asosan qaysi dizayn kutubxonasi ishlatiladi?',
    options: [
      'Material',
      'Cupertino',
      'Arduino',
      'Bootstrap'
    ],
    correctAnswer: 'Material'
  },
  {
    question: 'Android Studioda quyidagi qaysi platformalar uchun dasturlar yozish mumkin?',
    options: [
      'Android va iOS, iOS uchun Flutter plaginini o\'rnatib yozish mumkin',
      'Faqat Android',
      'Faqat iOS',
      'Symbian'
    ],
    correctAnswer: 'Android va iOS, iOS uchun Flutter plaginini o\'rnatib yozish mumkin'
  },
  {
    question: 'Android Studioda iOS uchun ham dastur yozishga qanday talablar mavjud?',
    options: [
      'Flutter plaginini o\'rnatish kerak',
      'Maxsus emulyator kerak bo\'ladi',
      'Web interpretator o\'rnatish kerak',
      'React JS generatorini ulash kerak'
    ],
    correctAnswer: 'Flutter plaginini o\'rnatish kerak'
  },
  {
    question: 'Image (Imageview) komponentasi qay maqsadda ishlatiladi?',
    options: [
      'Rasmlarni joylashtirish uchun',
      'Ma\'lumotlarni jadval ko\'rinishida chop etish uchun',
      'Audioma\'lumotlarni joylashtirish uchun',
      'Matnli ma\'lumotlarni joylashtirish uchun'
    ],
    correctAnswer: 'Rasmlarni joylashtirish uchun'
  },
  {
    question: 'Mobil ilovadagi element ustiga sichqoncha chap tugmasi bilan bosilganda qaysi metod ishga tushadi?',
    options: [
      'OnPressed()',
      'OnChanged()',
      'OnFocused()',
      'OnResume()'
    ],
    correctAnswer: 'OnPressed()'
  },
  {
    question: 'Android dasturlari qaysi kengaytma bilan saqlanadi?',
    options: [
      '.apk',
      '.cpp',
      '.txt',
      '.exe'
    ],
    correctAnswer: '.apk'
  },
  {
    question: 'Sana bilan ishlovchi komponenta (Android Studio, Flutter) qanday nomlanadi?',
    options: [
      'DatePicker',
      'Button',
      'Checkbox',
      'Radio'
    ],
    correctAnswer: 'DatePicker'
  },
  {
    question: 'Flutter freymvorki qaysi kompaniya tomonidan qo\'llab quvvatlanadi?',
    options: [
      'Google',
      'Facebook',
      'Apple',
      'Yandex'
    ],
    correctAnswer: 'Google'
  },
  {
    question: 'Label vazifasini bajaruvchi komponentalar nomlari berilgan qatorni ko\'rsating?',
    options: [
      'Text, TextView',
      'Button, Checkbox',
      'Radio, Grid',
      'Table, DataTable'
    ],
    correctAnswer: 'Text, TextView'
  },
  {
    question: 'Mobil ilova (masalan, birorta .apk kengaytmali fayl) ni kompyuterda ishlatish imkonini beruvchi dasturlar qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Emulyator',
      'Kompilyator',
      'Translator',
      'Editor'
    ],
    correctAnswer: 'Emulyator'
  },
  {
    question: 'Android Studioda mavjud faylni ochish uchun qaysi buyruqdan foydalaniladi?',
    options: [
      'Open (Ctrl + O)',
      'Run (Shift + F10)',
      'Debug (Shift + F9)',
      'Save (Ctrl + S)'
    ],
    correctAnswer: 'Open (Ctrl + O)'
  },
  {
    question: 'Dart tilining mobil dasturlash uchun mo\'ljallangan freymvorkini belgilang?',
    options: [
      'Flutter',
      'Spring',
      'Django',
      'Symphony'
    ],
    correctAnswer: 'Flutter'
  },
  {
    question: 'Quyidagilardan qaysi biri mobil dasturlash freymvorki hisoblanadi?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Python Kivy',
      'React Native',
      'Dart Flutter'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'iOS uchun yozilgan kodni qanday qurilmada build qilish mumkin?',
    options: [
      'Faqatgina MacOS o\'rnatilgan qurilmada',
      'Istalgan Linux o\'rnatilgan kompyuterda',
      'Windows 10 o\'rnatilgan kompyuterda',
      'Istalgan OT o\'rnatilgan qurilmada'
    ],
    correctAnswer: 'Faqatgina MacOS o\'rnatilgan qurilmada'
  },
  {
    question: 'Kodning dasturchi uchun tushunarli holatda, probel va tabulyatsiya belgilari bilan yozilgan holati qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Human readable',
      'Minified',
      'Yuqoridagilarni har ikkisi',
      'Kod bunday holatda yozilmaydi'
    ],
    correctAnswer: 'Human readable'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kodni "Human readable" ko\'rinishga o\'tkazish uchun qaysi klavishlar birgalikda bosiladi?',
    options: [
      'Ctrl + Alt + L',
      'Ctrl + Shift + O',
      'Ctrl + Alt + N',
      'Ctrl + Shift + N'
    ],
    correctAnswer: 'Ctrl + Alt + L'
  },
  {
    question: 'Quyidagilardan qaysi dasturlash tilida mobil dasturlash uchun freymvork mavjud emas?',
    options: [
      'PHP',
      'Python',
      'Dart',
      'Javascript'
    ],
    correctAnswer: 'PHP'
  },
  {
    question: 'Qaysi mobil operatsion tizimda ishlaydigan qurilmalar eng ko\'p tarqalgan?',
    options: [
      'Android',
      'iOS',
      'WebOS',
      'BlackBerry OS'
    ],
    correctAnswer: 'Android'
  },
  {
    question: 'Android operatsion tizimining keng tarqalishining asosiy sababini belgilang?',
    options: [
      'Open source va tekin tarqatilishi',
      'Havfsizligi eng kuchliligi',
      'Kodning open source ligi',
      'Foydalanish tekinligi'
    ],
    correctAnswer: 'Open source va tekin tarqatilishi'
  },
  {
    question: 'Android haqida to\'g\'ri ta\'rif berilgan qatorni belgilang?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Linux asosida yaratilgan',
      'Open source',
      'Foydalanish tekin'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android Studioda Flutter bilan ishlaganda Dart dasturlash tiliga doir maxsus sozlamalar qaysi katalogda saqlanadi?',
    options: [
      '.dart',
      'android',
      'ios',
      'lib'
    ],
    correctAnswer: '.dart'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida Git sozlamalari qaysi faylda saqlanadi?',
    options: [
      '.gitignore',
      '.packages',
      '.metadata',
      'android'
    ],
    correctAnswer: '.gitignore'
  },
  {
    question: 'Android Studioda Flutter freymvorkida qilinayotgan mobil ilova loyihasida .metada faylida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'iOS ga oid kodlar',
      'Android maxsus (native) kodlari',
      'Kutubxona sozlamalari'
    ],
    correctAnswer: 'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar'
  },
  {
    question: 'Dastlab Andriod OT versiyalari qanday nomlangan?',
    options: [
      'Shirinliklar nomlari bilan',
      'Sayyoralar nomlari bilan',
      'Qizlar ismlari bilan',
      'Rok yulduzlari nomlari bilan'
    ],
    correctAnswer: 'Shirinliklar nomlari bilan'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida .gitignore faylida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'Git bilan ishlash sozlamalari',
      'iOS ga oid kodlar',
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'Android maxsus (native) kodlari'
    ],
    correctAnswer: 'Git bilan ishlash sozlamalari'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida kerakli paketlar haqidagi ma\'lumotlar qaysi faylda saqlanadi?',
    options: [
      'packages',
      'metadata',
      'gitignore',
      'android'
    ],
    correctAnswer: 'packages'
  },
  {
    question: 'Android qaysi sabablarga ko\'ra Linuxga asoslanib yaratilgan?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Xavfsizlik',
      'Portativlik',
      'Tarmoqlilik'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida iOS katalogida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'iOS ga oid kodlar',
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'Android maxsus (native) kodlari',
      'Kutubxona sozlamalari'
    ],
    correctAnswer: 'iOS ga oid kodlar'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida .packages faylida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'Paketlar haqida qo\'shimcha ma\'lumotlar',
      'iOS ga oid kodlar',
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'Kutubxona sozlamalari'
    ],
    correctAnswer: 'Paketlar haqida qo\'shimcha ma\'lumotlar'
  },
  {
    question: 'Android Studioda iOS spetsifikatsiyasiga doir maxsus sozlamalar qaysi katalogda saqlanadi?',
    options: [
      'Ios',
      'Android',
      'Lib',
      'Test'
    ],
    correctAnswer: 'Ios'
  },
  {
    question: 'Samarali mobil ilova ishlab chiqish uchun qaysi savollarga to\'g\'ri javob berish kerak?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Bu ilovadan kimlar foydalanadi',
      'Ilovaning o\'ziga hosligi nimada',
      'Ilovadan foydalanuvchiga nima foyda'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida android katalogida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'Android maxsus (native) kodlari',
      'iOS ga oid kodlar',
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'Kutubxona sozlamalari'
    ],
    correctAnswer: 'Android maxsus (native) kodlari'
  },
  {
    question: 'Android Studioda Flutterda dasturlash uchun qanday talablar mavjud?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Flutter freymvorkining plaginini o\'rnatish',
      'Dart dasturlash tilining plaginini o\'rnatish',
      'Flutter SDK ni o\'rnatish va Pathni sozlash'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android OT qaysi kompaniya tomonidan yaratilgan?',
    options: [
      'Android Ins',
      'Samsung',
      'Apple',
      'Microsoft'
    ],
    correctAnswer: 'Android Ins'
  },
  {
    question: 'Android Studioda dastur kodini kompilyatsiya qilib, to\'g\'ridan to\'g\'ri telefonga o\'rnatish mumkinmi?',
    options: [
      'Mumkin, USB interfeys va ba\'zi sozlamalar bilan',
      'Mumkin emas',
      'Mumkin, WiFi yoki Bluetooth orqali',
      'To\'g\'ri javob yo\'q'
    ],
    correctAnswer: 'Mumkin, USB interfeys va ba\'zi sozlamalar bilan'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida .idea katalogida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'Muharrir dasturi (editor) sozlamalari',
      'iOS ga oid kodlar',
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'Android maxsus (native) kodlari'
    ],
    correctAnswer: 'Muharrir dasturi (editor) sozlamalari'
  },
  {
    question: 'Mobil ilova yaratishda konsepsiyani ishlab chiqish qaysi jarayonlarni o\'z ichiga oladi?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Potensial mijozlarning ehtiyojlarini tahlil qilish',
      'Interfeysning interaktiv prototiplarini ishlab chiqish',
      'Texnik topshiriqni ishlab chiqish'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Javascript dasturlash tilining mobil dasturlashga mo\'ljallangan freymvorkini belgilang?',
    options: [
      'React Native',
      'React JS',
      'Node JS',
      'Angular JS'
    ],
    correctAnswer: 'React Native'
  },
  {
    question: 'Bir nechta platformalar uchun birdaniga dastur yozish imkoniga ega dasturlash tillari … dasturlash tillari deyiladi.',
    options: [
      'Krossplatformali',
      'obyektga yo\'naltirilgan',
      'interpretatsiya qilinadigan',
      'Protsedurali'
    ],
    correctAnswer: 'Krossplatformali'
  },
  {
    question: 'Faqat emulyator dasturlar berilgan qatorni toping?',
    options: [
      'BlueStacks, Genymotion',
      'Genymotion, Adobe Photoshop',
      'Android Studio, Figma',
      'Visual Studio, Arduino'
    ], 
    correctAnswer: 'BlueStacks, Genymotion'
  },
  {
    question: 'Mobil dasturlashda faqatgina matn ko\'rinishidagi ma\'lumotlarni ko\'rsatish uchun ishlatiladi va elementi yordamida yaratiladi',
    options: [
      'TextView',
      'ListView',
      'GridView',
      'DataTable'
    ],
    correctAnswer: 'TextView'
  },
  {
    question: 'CheckBox komponentasiga to\'g\'ri ta\'rif berilgan qatorni belgilang',
    options: [
      'bu maxsus turdagi tugma va ikkita holatda bo\'lishi mumkin: checked yoki unchecked.',
      'tugmachaga o\'xshash vidjet bo\'lib, unda rasm tugma sifatida ishlatilishi',
      'Sahifaga rasm qo\'yish uchun ishlatiladi',
      'tugmachadir va bu tugma bosilganda ma\'lum bir operatsiya amalga oshiriladi.'
    ],
    correctAnswer: 'bu maxsus turdagi tugma va ikkita holatda bo\'lishi mumkin: checked yoki unchecked.'
  },
  {
    question: 'Android Studioda virtual qurilmalar (telefon, planshet, …) ni yaratish, boshqarish imkonini beruvchi utilita qaysi?',
    options: [
      'AVD manager',
      'SDK manager',
      'Resource manager',
      'Project manager'
    ],
    correctAnswer: 'AVD manager'
  },
  {
    question: 'Android Studioda sozlamalarga tezkor kirish uchun qaysi tugmachalar birgalikda bosiladi?',
    options: [
      'Ctrl + Alt + S',
      'Ctrl + Alt + Del',
      'Alt + F4',
      'Ctrl + F1'
    ],
    correctAnswer: 'Ctrl + Alt + S'
  },
  {
    question: 'Mobil ilovalar dizaynini ishlab chiqishda UI tushunchasi nimani ifodalaydi?',
    options: [
      'Foydalanuvchi interfeysi',
      'Foydalanuvchi tajribasi',
      'Mijoz talablari',
      'Texnik topshiriq'
    ],
    correctAnswer: 'Foydalanuvchi interfeysi'
  },
  {
    question: 'Ma\'lumotlarni jadval ko\'rinishida aks ettirish uchun qaysi komponenta ishlatiladi?',
    options: [
      'Table, DataTable',
      'Text, TextView',
      'Radio, RadioButton',
      'ListView'
    ],
    correctAnswer: 'Table, DataTable'
  },
  {
    question: 'Sinf yaratish qaysi kalit so\'z yordamida amalga oshiriladi?',
    options: [
      'class',
      'function',
      'extend',
      'Debug'
    ],
    correctAnswer: 'class'
  },
  {
    question: 'Button ustiga sichqoncha bilan bosilganda qaysi metod ishga tushadi?',
    options: [
      'onPress (Pressed)',
      'onCheck (Checked)',
      'onChange(Changed)',
      'Bunday metod mavjud emas'
    ],
    correctAnswer: 'onPress (Pressed)'
  },
  {
    question: 'CheckBox belgilanganda qaysi atribut True qiymatga ega bo\'ladi?',
    options: [
      'Checked',
      'onpress',
      'clicked',
      'style'
    ],
    correctAnswer: 'Checked'
  },
  {
    question: 'Ob\'ektning qiymati qaysi atribut orqali o\'rnatiladi?',
    options: [
      'Value',
      'Key',
      'Caption',
      'Id'
    ],
    correctAnswer: 'Value'
  },
  {
    question: 'Mavjud variantlardan faqat bittasini belgilash uchun ishlatiladigan komponenta qaysi?',
    options: [
      'Radio/RadioButton',
      'Text/TextView',
      'Grid/GridView',
      'Table/DataTable'
    ],
    correctAnswer: 'Radio/RadioButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda tayyor bo\'lgan faylni saqlash uchun qaysi buyruq bosiladi?',
    options: [
      'Save (Ctrl + S)',
      'Open (Ctrl + O)',
      'Debug (Shift + F9)',
      'Run (Shift + F10)'
    ],
    correctAnswer: 'Save (Ctrl + S)'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida test katalogida qanday ma\'lumotlar saqlanadi?',
    options: [
      'dasturni testlashga doir kodlar',
      'iOS ga oid kodlar',
      'Flutter yangilanishiga oid metama\'lumotlar',
      'Kutubxona sozlamalari'
    ],
    correctAnswer: 'dasturni testlashga doir kodlar'
  },
  {
    question: 'Android Studiodagi Android Virtual Device qanday vazifani bajaradi?',
    options: [
      'Emulyator yoki telefonsiz dasturni ishlatib ko\'rish imkoniyatini beradi',
      'Yozilgan dasturni sintaktik tahlil qiladi',
      'Github bilan sinxronizatsiyani ta\'minlaydi',
      'To\'g\'ri javob yo\'q'
    ],
    correctAnswer: 'Emulyator yoki telefonsiz dasturni ishlatib ko\'rish imkoniyatini beradi'
  },
  {
    question: 'Android Studioda android spetsifikatsiyasiga doir maxsus sozlamalar qaysi katalogda saqlanadi?',
    options: [
      'Android',
      'Ios',
      'Lib',
      'Test'
    ],
    correctAnswer: 'Android'
  },
  {
    question: '"Hot reload" funksiyasi qanday vazifani bajaradi?',
    options: [
      'Ishlab turgan dasturga o\'zgarishlarni tezkor qo\'shish',
      'Dasturni xatoliklarga tekshirish',
      'Yangi class yaratish',
      'Android Studio dasturini yopish'
    ],
    correctAnswer: 'Ishlab turgan dasturga o\'zgarishlarni tezkor qo\'shish'
  },
  {
    question: 'SQLite haqida quyidagilardan qaysi biri to\'g\'ri?',
    options: [
      'Ma\'lumotlar bazasini boshqarish tizimi',
      'Virtual server',
      'Android Studioning maxsus kutubxonasi',
      'Freymvork'
    ],
    correctAnswer: 'Ma\'lumotlar bazasini boshqarish tizimi'
  },
  {
    question: 'Android Studioda muharrir (editor) maxsus sozlamalari qaysi katalogda saqlanadi?',
    options: [
      '.idea',
      'Ios',
      'Android',
      'test'
    ],
    correctAnswer: '.idea'
  },
  {
    question: 'Quyidagilardan qaysi biri Android platformasi uchun dastur yozish imkoni mavjud emas?',
    options: [
      'Sublime Text 3',
      'Android Studio',
      'VSCode',
      'Intellij Idea'
    ],
    correctAnswer: 'Sublime Text 3'
  },
  {
    question: 'Vaqt bilan ishlash uchun Android Studioda qaysi komonenta ishlatiladi?',
    options: [
      'TimePicker',
      'RadioButton',
      'TextView',
      'CheckBox'
    ],
    correctAnswer: 'TimePicker'
  },
  {
    question: 'Asosan tugmachali telefonlarda ishlatilgan mobil OT ni belgilang?',
    options: [
      'Symbian',
      'Raspbian',
      'Debian',
      'XP'
    ],
    correctAnswer: 'Symbian'
  },
  {
    question: 'Windows OT ga quyidagi dasturlardan qaysi birini o\'rnatib, .apk kengaytmali dasturni ishlatish mumkin?',
    options: [
      'Genymotion',
      'Total Commander',
      'Github Desktop',
      'Istalgan brauzer'
    ],
    correctAnswer: 'Genymotion'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kerakli kutubxona va modullar qaysi komanda bilan chaqiriladi?',
    options: [
      'import',
      'extends',
      'run',
      'class'
    ],
    correctAnswer: 'import'
  },
  {
    question: 'Butun sonli ma\'lumotlar qaysi tipda e\'lon qilinadi?',
    options: [
      'int (integer)',
      'char',
      'float(double)',
      'string'
    ],
    correctAnswer: 'int (integer)'
  },
  {
    question: 'Joriy elementga murojaat qilish uchun qaysi kalit so\'z ishlatiladi?',
    options: [
      'this',
      'return',
      'void',
      'private'
    ],
    correctAnswer: 'this'
  },
  {
    question: 'GUI nima?',
    options: [
      'Foydalanuvchi grafik interfeysi',
      'Dasturlash uchun kerakli modullar',
      'Freymvork',
      'Yuqoridagilardan hech qaysi biri'
    ],
    correctAnswer: 'Foydalanuvchi grafik interfeysi'
  },
  {
    question: 'Haqiqiy sonlar qaysi kalit so\'z bilan e\'lon qilinadi?',
    options: [
      'float',
      'int',
      'char',
      'string'
    ],
    correctAnswer: 'float'
  },
  {
    question: 'Funksiyadagi return buyrug\'i qanday vazifani bajaradi?',
    options: [
      'o\'zidan keyin keluvchi ma\'lumot (son, satr, …) ni funksiya chaqirilgan joyga qaytaradi (uzatadi)',
      'Boshqa sinfdan voris oladi',
      'Kerakli modullarni ulaydi',
      'To\'g\'ri javob berilmagan'
    ],
    correctAnswer: 'o\'zidan keyin keluvchi ma\'lumot (son, satr, …) ni funksiya chaqirilgan joyga qaytaradi (uzatadi)'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qilinayotgan mobil ilova loyihasida Flutterni yangilashga doir metama\'lumotlar qaysi faylda saqlanadi?',
    options: [
      '. metadata',
      '.packages',
      '. gitignore',
      'android'
    ],
    correctAnswer: '. metadata'
  },
  {
    question: 'Ilk telefon qurilmasiga kim patent olgan?',
    options: [
      'Aleksandr Bell',
      'Tomas Edison',
      'Nikola Tesla',
      'Fon Neyman'
    ],
    correctAnswer: 'Aleksandr Bell'
  },
  {
    question: 'Android dasturni WINDOWS OT da ishlatish mumkinmi?',
    options: [
      'Mumkin, emulyatorlar kerak bo\'ladi',
      'Buning iloji yo\'q',
      'Mumkin, brauzer yordamida',
      'Mumkin, videokodeklar kerak bo\'ladi'
    ],
    correctAnswer: 'Mumkin, emulyatorlar kerak bo\'ladi'
  },
  {
    question: 'iOS OT haqida to\'g\'ri ta\'rif berilgan javobni belgilang?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Xavfsizlikning yuqori darajasi',
      'Betakror dizayn, qulay interfeys',
      'Sifat va barqarorlik'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android OT quyidagi imkoniyatlarning qaysi birini qo\'llab-quvvatlaydi?',
    options: [
      'Ko\'p vazifalilik',
      'Bluetooth',
      'Video qo\'ng\'iroq',
      'Barcha javoblar to\'g\'ri'
    ],
    correctAnswer: 'Ko\'p vazifalilik'
  },
  {
    question: 'WINDOWS OT asosida yaratilgan mobil OT ni belgilang?',
    options: [
      'Windows Phone',
      'Windows 11',
      'Windows Vista',
      'Windows XP'
    ],
    correctAnswer: 'Windows Phone'
  },
  {
    question: 'Apple mobil qurilmalari uchun ilovalar do\'koni qanday nomlanadi?',
    options: [
      'App Store',
      'Play Market',
      'Github',
      'Android Market'
    ],
    correctAnswer: 'App Store'
  },
  {
    question: 'Quyidagilardan GUI elementlarini belgilang?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Button, CheckBox',
      'Image, RadioButton',
      'Text, Slider'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'SDK Manager bu …',
    options: [
      'SDK versiyalarini boshqarish utilitasi',
      'Virtual qurilmalarni boshqarish utilitasi',
      'Kodni tahlil qilish',
      'Loyiha modullarini boshqarish utilitas'
    ],
    correctAnswer: 'SDK versiyalarini boshqarish utilitasi'
  },
  {
    question: 'Satrli o\'zgaruvchilar qaysi tipda e\'lon qilinadi?',
    options: [
      'string',
      'bool',
      'int',
      'float'
    ],
    correctAnswer: 'string'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kompilyatsiya qilinib, ishlayotgan dasturga kiritilgan o\'zgarishlarni tezkor qo\'llash imkonini beruvchi komanda qaysi?',
    options: [
      'Hot reload',
      'Run',
      'Close',
      'Create'
    ],
    correctAnswer: 'Hot reload'
  },
  {
    question: 'Quyidagi muharrirlardan qaysi birida Android platformasi uchun dastur yozish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Intellij Idea',
      'VS Code',
      'Android Studio'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android mobil qurilmalari uchun Googlening ilovalar do\'koni qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Play Market',
      'Amazon',
      'Github',
      'App Store'
    ],
    correctAnswer: 'Play Market'
  },
  {
    question: 'Zamonaviy smartfonlar quyidagi qaysi funksiyalarga ega?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Wi-Fi, Bluetooth',
      'GPS, Voice Call',
      'Touch Screen, Media Player'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android Virtual Device (AVD) ni ishga tushirish uchun talablar qanday?',
    options: [
      'SDK vositalari 26.1.1 yoki undan keyingi versiyalari. 64 bitli protsessor. Windows: UG (Cheksiz mehmon) qo\'llab-quvvatlaydigan protsessor. HAXM 6.2.1 yoki undan keyingi versiyasi.',
      '32-bitli protsessor. SDK va Windows 10 o\'rnatilgan bo\'lishi kerak.',
      '32-bitli protsessor. SDK o\'rnatilgan bo\'lishi kerak.',
      'SDK va Windows 7 o\'rnatilgan bo\'lishi kerak.'
    ],
    correctAnswer: 'SDK vositalari 26.1.1 yoki undan keyingi versiyalari. 64 bitli protsessor. Windows: UG (Cheksiz mehmon) qo\'llab-quvvatlaydigan protsessor. HAXM 6.2.1 yoki undan keyingi versiyasi.'
  },
  {
    question: 'Android telefonlarga Play Market ilovalar magazinidan boshqa joydan ham dastur o\'rnatsa bo\'ladimi?',
    options: [
      'Ha, shunga ruxsat beruvchi sozlamani yoqish kerak',
      'Buning imkon yo\'q',
      'Ha, faqat oldindan Google Service ni ogohlantirish kerak',
      'To\'g\'ri javob yo\'q'
    ],
    correctAnswer: 'Ha, shunga ruxsat beruvchi sozlamani yoqish kerak'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kodlarimiz qatorlari orasidagi masofani sozlash ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Settings',
      'File » Settings » Editor » Font » Line spacing',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Editor » Font » Size'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yaratilgan loyihani yana qaysi muharrirlarda o\'zgartirish va ishlatish mumkin?',
    options: [
      'Android Studio, IntelliJ IDEA, Eclipse',
      'Android Studio, Sublime',
      'Android Studio, VSCode',
      'Android Studio, Sublime, Notepad'
    ],
    correctAnswer: 'Android Studio, IntelliJ IDEA, Eclipse'
  },
  {
    question: 'Android Studio-da ishlatiladigan asosiy o\'lchov birligi nima?',
    options: [
      'dp',
      'sm',
      'mm',
      'km'
    ],
    correctAnswer: 'dp'
  },
  {
    question: 'BlueStacks dasturidan qay maqsadda foydalanamiz?',
    options: [
      'Emulyator',
      'Grafik muharrir',
      'Media Player',
      'Brauzer'
    ],
    correctAnswer: 'Emulyator'
  },
  {
    question: 'Katta kichik harflarga sezuvchanlik hususiyati qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Case sensitive',
      'Page case',
      'Code folding',
      'Crossplatform'
    ],
    correctAnswer: 'Case sensitive'
  },
  {
    question: 'Android Studioda fayl ichidan qidiruvni amalga oshirish uchun qaysi klavishlar ketma-ketligi bosiladi?',
    options: [
      'Ctrl + F',
      'Ctrl + S',
      'Ctrl + O',
      'Ctrl + R'
    ],
    correctAnswer: 'Ctrl + F'
  },
  {
    question: 'ToggleButton sinfining eng ko\'p ishlatiladigan usullari qanday?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'bekor setChecked (mantiqiy tekshirilgan)',
      'CharSequence getTextOff ()',
      'CharSequence getTextOn ()'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android CheckBox klassi qaysi sinfning subclassi?',
    options: [
      'CompoundButton',
      'Beam',
      'AppCompatActivity',
      'RadioGroup'
    ],
    correctAnswer: 'CompoundButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qanday maxsulotlar yaratish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Mobil telefonlar uchun dasturlar',
      'Planshetlar uchun dasturlar',
      'Android televizorlar uchun dasturlar'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'CheckBox nima?',
    options: [
      'bu maxsus turdagi button va ikkita holatda bo\'lishi mumkin: tekshirilgan yoki belgilanmagan.',
      'tugmachaga o\'xshash vidjet bo\'lib, unda rasm tugma sifatida ishlatilishi mumkin',
      'tekshirilgan / tekshirilmagan ko\'rsatkich turi',
      'tugmachadir va bu tugma bosilganda ma\'lum bir operatsiya amalga oshiriladi.'
    ],
    correctAnswer: 'bu maxsus turdagi button va ikkita holatda bo\'lishi mumkin: tekshirilgan yoki belgilanmagan.'
  },
  {
    question: '"Ochiq telefon" linyasi qachon tuzilgan?',
    options: [
      '2007 yil',
      '2005 yil',
      '2006 yil',
      '2008 yil'
    ],
    correctAnswer: '2007 yil'
  },
  {
    question: 'RadioGroup qaysi tugmani o\'z ichiga oladi?',
    options: [
      'RadioButton',
      'Kommutator',
      'ToogleButton',
      'CheckBox'
    ],
    correctAnswer: 'RadioButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qaysi tillarda dastur yozish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Java',
      'Dart',
      'Kotlin'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android Studioda muharrir uchun mavzu (rang sxemalari) ni sozlash ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Editor » Color Scheme',
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Settings » Editor » Font » Line spacing',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Editor » Color Scheme'
  },
  {
    question: 'Android-ning muhim xususiyatlari qanday?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Har kim Android platformasini sozlashi mumkin',
      'Ochiq manba',
      'Xabar xizmatlari (SMS va MMS), veb-brauzer, ma\'lumotlarni saqlash (SQLite), ulanish (GSM, CDMA, Moviy tish, Wi-Fi va boshqalar), Multimedia va boshqalar.'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: '… tugma hisoblanib, uni bosish orqali muayyan amalni bajarishga dasturlash mumkin.',
    options: [
      'Button',
      'Radio',
      'CheckBox',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'Button'
  },
  {
    question: 'Matematik amallarni o\'z ichiga olgan kutubxona qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Math',
      'Material',
      'Cupertino',
      'Main'
    ],
    correctAnswer: 'Math'
  },
  {
    question: 'Android Studioda sozlamalarga kirish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings',
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings'
  },
  {
    question: 'Toast sinfining maqsadi nima?',
    options: [
      'Ma\'lum vaqtdan keyin xabarnomani ko\'rsatish uchun foydalaniladi.',
      'menyu yaratish sifatida ishlatiladi',
      'Xabarni saqlash uchun',
      'Ma\'lumotlar saralash uchun ishlatiladi'
    ],
    correctAnswer: 'Ma\'lum vaqtdan keyin xabarnomani ko\'rsatish uchun foydalaniladi.'
  },
  {
    question: 'Fon rangi qaysi atribut orqali o\'rnatiladi?',
    options: [
      'android:background="#E3254B"',
      'android:textcolor="#DC2020"',
      'android:Color="# B15355"',
      'android:id="#FF88FF"'
    ],
    correctAnswer: 'android:background="#E3254B"'
  },
  {
    question: '… buttonning maxsus turi hisoblanib, ikki hil holatda bo\'lishi mumkin: checked yoki unchecked.',
    options: [
      'CheckBox',
      'Image',
      'Radio',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'CheckBox'
  },
  {
    question: 'Quyidagi dialog oynalaridan qaysi biri Android tomonidan qo\'llab-quvvatlanadi?',
    options: [
      'AlertDialog',
      'ProgressDialog',
      'DatePickerDialog',
      'TimePickerDialog'
    ],
    correctAnswer: 'AlertDialog'
  },
  {
    question: 'Qaysi MBBT avtomatik ravishda Android tomonidan taqdim etiladi?',
    options: [
      'SQLite',
      'Apache',
      'Oracle',
      'MySQL'
    ],
    correctAnswer: 'SQLite'
  },
  {
    question: 'TableLayout  - oynasi jadval qatorini hosil qilish uchun qaysi  elementdan foydalaniladi?',
    options: [
      'TableRow',
      'Image',
      'Radio',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'TableRow'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kiritilgan matnni kursiv ko\'rinishiga o\'tkazish qaysi buyrug\'i to\'g\'ri kiritilgan qatorni belgilang?',
    options: [
      'android:textStyle="italic "',
      'android:textColor="#ffff"',
      'android:text="black"',
      'android:textStyle="bold "'
    ],
    correctAnswer: 'android:textStyle="italic "'
  },
  {
    question: 'Obyekt gorizontal uzunligini (kengligini) sozlash uchun qaysi atributga murojaat qilinadi?',
    options: [
      'width',
      'height',
      'title',
      'caption'
    ],
    correctAnswer: 'width'
  },
  {
    question: 'Komponentaning tashqi chegarasida bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'margin',
      'context',
      'background',
      'padding'
    ],
    correctAnswer: 'margin'
  },
  {
    question: 'Komponentaning ichki chegarasida bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'padding',
      'margin',
      'context',
      'background'
    ],
    correctAnswer: 'padding'
  },
  {
    question: 'Obyekt nom berish uchun qaysi atributga murojaat qilinadi?',
    options: [
      'text',
      'width',
      'height',
      'color'
    ],
    correctAnswer: 'text'
  },
  {
    question: '…– bu komponentalarni ma\'lum o\'lchamlar va oraliqlar asosida joylashtirish imkoniyatini yaratadi.',
    options: [
      'AbsoluteLayout',
      'LinearLayout',
      'FrameLayout',
      'TableLayout'
    ],
    correctAnswer: 'AbsoluteLayout'
  },
  {
    question: '… buttonga o\'xshash vidjet bo\'lib, rasmni tugma sifatida ishlatish mumkin.',
    options: [
      'ImageButton',
      'EditText',
      'Radio',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'ImageButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda brauzerlarni integratsiya qilish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Tools » Web Browsers',
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Editor',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Tools » Web Browsers'
  },
 {
    question: 'Android Virtual Device (AVD) ishga tushirish tartibini tanlang?',
    options: [
      'AVD-ni ikki marta bosiladi yoki Start bosiladi; Ishlayotgan emulyatorni to\'xtatish uchun o\'ng tugma bosiladi va Stop yoki Menu » Stop ketma ketligi',
      'SDK menejeri ochiladi. Emulyator ishlayotgan biz Android Studio loyihasini ishga tushirish va ishlatish qurilmasi sifatida emulyatorni tanlash',
      'APK faylini emulyatorga o\'rnatish uchun olib, keyin ishga tushirish mumkin.',
      'Menyuni tanlanadi, Ma\'lumotlarni o\'chirishga o\'tiladi va tugmani bosiladi.'
    ],
    correctAnswer: 'AVD-ni ikki marta bosiladi yoki Start bosiladi; Ishlayotgan emulyatorni to\'xtatish uchun o\'ng tugma bosiladi va Stop yoki Menu » Stop ketma ketligi'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kod muharriridagi shriftni o\'zgartirish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Settings',
      'File » Editor',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Editor » Font » Size'
  },
  {
    question: '…- bu komponentalarni bitta qatorga (gorizontal) yoki ustun (vertikal)ga joylashtirish uchun ishlatiladi.',
    options: [
      'LinearLayout',
      'FrameLayout',
      'AbsoluteLayout',
      'TableLayout'
    ],
    correctAnswer: 'LinearLayout'
  },
  {
    question: '… - komponentalarning jadval asosida joylashuvidir.',
    options: [
      'TableLayout',
      'LinearLayout',
      'FrameLayout',
      'AbsoluteLayout'
    ],
    correctAnswer: 'TableLayout'
  },
  {
    question: 'Android Studioda mantiqiy ma\'lumotlar qaysi tip orqali e\'lon qilinadi?',
    options: [
      'Boolean',
      'int (integer)',
      'float(double)',
      'string'
    ],
    correctAnswer: 'Boolean'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yangi plagin o\'rnatish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings »Plugins » Search & Install',
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » Close'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings »Plugins » Search & Install'
  },
  {
    question: 'Android Studioda CheckBox tugmasini aktiv holati to\'g\'ri keltirilgan qatorni belgilang?',
    options: [
      'android:checked="true"',
      'android: text="CheckBox"',
      'android:textAlignment="center"',
      'android:checked="false"'
    ],
    correctAnswer: 'android:checked="true"'
  },
  {
    question: 'Komponentaning ichki yuqori chegarasidan bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'paddingTop',
      'paddingBottom',
      'paddingRight',
      'paddingLeft'
    ],
    correctAnswer: 'paddingTop'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yaratilgan ilovani .apk formatga o\'tkazish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'Build » Build bundle » Build APK',
      'File » Open » Build APK',
      'Build » New » Build APK',
      'Build »  Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'Build » Build bundle » Build APK'
  },
  {
    question: 'Komponentaning tashqi chap chegarasidan bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'marginLeft',
      'marginBottom',
      'marginRight',
      'marginTop'
    ],
    correctAnswer: 'marginLeft'
  },
  {
    question: '…- activity foydalanuvchi tomonidan ishlatilayotganda chaqiriladi.',
    options: [
      'onResume()',
      'onStop()',
      'onDestroy()',
      'onRestart()'
    ],
    correctAnswer: 'onResume()'
  },
  {
    question: 'LinearLayout bu-…',
    options: [
      'komponentalarni bitta qatorga (gorizontal) yoki ustun (vertikal)ga joylashtirish uchun ishlatiladi.',
      'komponentalarning jadval asosida joylashtiradi.',
      'bu komponentalarni ma\'lum o\'lchamlar va oraliqlar asosida joylashtirish imkoniyatini yaratadi.',
      'Menyuni tanlanadi, Ma\'lumotlarni o\'chirishga o\'tiladi va tugmani bosiladi.'
    ],
    correctAnswer: 'komponentalarni bitta qatorga (gorizontal) yoki ustun (vertikal)ga joylashtirish uchun ishlatiladi.'
  },
  {
    question: '…- activity foydalanuvchiga ko\'rinmay qolganida chaqiriladi',
    options: [
      'onStop()',
      'onDestroy()',
      'onRestart()',
      'onResume()'
    ],
    correctAnswer: 'onStop()'
  },
  {
    question: 'Komponentaning tashqi o\'ng chegarasidan bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'marginRight',
      'marginBottom',
      'marginLeft',
      'marginTop'
    ],
    correctAnswer: 'marginRight'
  },
  {
    question: 'Komponentaning ichki chap chegarasidan bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'paddingLeft',
      'paddingBottom',
      'paddingRight',
      'paddingTop'
    ],
    correctAnswer: 'paddingLeft'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kiritilgan matn qalinligini sozlash to\'g\'ri kiritilgan qatorni belgilang?',
    options: [
      'android:textStyle="bold"',
      'android:textColor="#ffff"',
      'android:text="black"',
      'android:textStyle="italic"'
    ],
    correctAnswer: 'android:textStyle="bold"'
  },
  {
    question: 'DataPicker foydalanuvchiga quyidagilarni amalga oshirishga imkon beradi:',
    options: [
      'Sanani belgilash',
      'Vaqtni tanlash',
      'Rasm ochish',
      'Jadval yaratish'
    ],
    correctAnswer: 'Sanani belgilash'
  },
  {
    question: 'Android Studioda ochiq turgan loyihani yopish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Close',
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Close'
  },
  {
    question: '…-TextView ning qo\'shimcha imkoniyatli turi hisoblanib, foydalanuvchi ushbu komponenta orqali ma\'lumot kiritishi mumkin.',
    options: [
      'EditText',
      'Button',
      'Checkbox',
      'RadioButton'
    ],
    correctAnswer: 'EditText'
  },
  {
    question: 'Android Studioda matnga rang berish qaysi atribut orqali o\'rnatiladi?',
    options: [
      'android: textcolor',
      'android: text',
      'android:textStyle',
      'android: id'
    ],
    correctAnswer: 'android: textcolor'
  },
  {
    question: 'TimePickerDialog foydalanuvchiga quyidagilarni amalga oshirishga imkon beradi:',
    options: [
      'Vaqtni tanlash',
      'Sanani belgilash',
      'Rasm ochish',
      'Jadval yaratish'
    ],
    correctAnswer: 'Vaqtni tanlash'
  },
  {
    question: 'Android Studioda mavjud loyihani ochish ketma-ketligi to\'g\'ri keltirilgan javobni belgilang?',
    options: [
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » Open recent » Project_name',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Open'
  },
  {
    question: 'Obyekt vertikal uzunligini sozlash uchun qaysi atributga murojaat qilinadi?',
    options: [
      'height',
      'width',
      'title',
      'caption'
    ],
    correctAnswer: 'height'
  },
  {
    question: 'Android ilovasida testlarni yaratish uchun qanday paket ishlatiladi?',
    options: [
      'test',
      'matn',
      'vidjet',
      'ilova'
    ],
    correctAnswer: 'test'
  },
  {
    question: 'Funksiya o\'zi chaqirilgan moduldan qabul qilib oladigan qiymatlar nima deb ataladi?',
    options: [
      'argument',
      'class',
      'protocol',
      'method'
    ],
    correctAnswer: 'argument'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yangi loyiha yaratish ketma-ketligi to\'g\'ri keltirilgan javobni belgilang',
    options: [
      'File » New » New Project',
      'File » Open',
      'File » Open recent » Project_name',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » New » New Project'
  },
  {
    question: 'MainActivity.java faylidagi "button" ga murojaat qilish uchun activity_main.xml dagi tugma uchun qanday funktsiya yozilgan?',
    options: [
      'android: id = "@ + id / button"',
      'android: layout_width = "wrap_content"',
      'android: layout_below = "@ + id / editText"',
      'android: text = "Tugma"'
    ],
    correctAnswer: 'android: id = "@ + id / button"'
  },
  {
    question: 'Matn qalinligini sozlash uchun qaysi atributga qiymat beriladi?',
    options: [
      'android:textStyle',
      'android: text',
      'android: textcolor',
      'android: id'
    ],
    correctAnswer: 'android:textStyle'
  },
  {
    question: 'Android Studioda boshqa dasturlash muharriri (IntellijIdea, VSCode, …) da yaratilgan loyihani import qilish ketma-ketligi to\'g\'ri keltirilgan javobni belgilang',
    options: [
      'File » New » Import Project',
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » Open recent » Project_name'
    ],
    correctAnswer: 'File » New » Import Project'
  },
  {
    question: 'Matnni o\'rtaga tekislash uchun textAlign atributiga qanday qiymat beriladi?',
    options: [
      'center',
      'left',
      'right',
      'bottom'
    ],
    correctAnswer: 'center'
  },
  {
    question: 'MainActivity.java faylidagi "TextView" ga matn kiritish uchun activity_main.xml dagi tugma uchun qanday funktsiya yozilgan?',
    options: [
      'android: text = "Salom"',
      'android: layout_width = "wrap_content"',
      'android: layout_below = "@ + id / TextView "',
      'android: id = "@ + id /Salom "'
    ],
    correctAnswer: 'android: text = "Salom"'
  },
  {
    question: 'CheckBox sinfining asosiy usullari qanday?',
    options: [
      'public boolean isChecked (), public void setChecked (boolean status)',
      'public string getText (), public void toString ()',
      'public void makeText (), public void getApplicationContext ()',
      'public void getBoxId (), public void show ()'
    ],
    correctAnswer: 'public boolean isChecked (), public void setChecked (boolean status)'
  },
  {
    question: 'Android Studioda Button tugmasi bosilganda Buttonni ishga tushuvchi buyruq to\'g\'ri keltirilgan qatorni toping?',
    options: [
      'android:onClick',
      'android: text',
      'android:textStyle',
      'android: textcolor'
    ],
    correctAnswer: 'android:onClick'
  },
  {
    question: '…-dastur birinchi marta ishga tushganda activity ni  chaqiradi.',
    options: [
      'onCreate()',
      'onStart()',
      'onResume()',
      'onPause()'
    ],
    correctAnswer: 'onCreate()'
  },
  {
    question: 'Android Studioda komponentaning ichki o\'ng chegarasidan bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'android:paddingRight',
      'android:paddingBottom',
      'android:paddingLeft',
      'android:paddingTop'
    ],
    correctAnswer: 'android:paddingRight'
  },
  {
    question: '…- activity to\'xtatilgan vaqtda chaqiriladi.',
    options: [
      'onDestroy()',
      'onPause()',
      'onRestart()',
      'onStop()'
    ],
    correctAnswer: 'onDestroy()'
  },
  {
    question: 'Komponentaning tashqi yuqori chegarasidan bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'marginTop',
      'marginBottom',
      'marginRight',
      'marginLeft'
    ],
    correctAnswer: 'marginTop'
  },
  {
    question: '…- activity natijasi foydalanuvchiga ko\'ringanda chaqiriladi.',
    options: [
      'onStart()',
      'onCreate()',
      'onResume()',
      'onPause()'
    ],
    correctAnswer: 'onStart()'
  },
  {
    question: 'Android Studioda oxirgi bir nechta loyihalarni ochish ketma-ketligi to\'g\'ri keltirilgan javobni belgilang?',
    options: [
      'File » Open recent',
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Open recent'
  },
  {
    question: '…- joriy activity faoliyati vaqtinchalik to\'xtatilib boshqa activity faollashtirilganda chaqiriladi.',
    options: [
      'onPause()',
      'onStart()',
      'onResume()',
      'onCreate()'
    ],
    correctAnswer: 'onPause()'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kiritilgan matnni o\'lchamini o\'gartirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'android:textSize="25dp "',
      'android:textColor="#ffff"',
      'android:text="black"',
      'android:textStyle="bold "'
    ],
    correctAnswer: 'android:textSize="25dp "'
  },
  {
    question: 'Android Studioda ImageView komponentasiga rasm kiritish buyrug\'i to\'g\'ri kiritilgan qatorni belgilang?',
    options: [
      'android:src="@drawable/circle"',
      'android:id="@+id/imageView"',
      'android:layout_width="wrap_content"',
      'android:layout_height="wrap_content"'
    ],
    correctAnswer: 'android:src="@drawable/circle"'
  },
  {
    question: 'Androidda Google Maps ximatidan foydalanish uchun qaysi kutubxonadan foydalaniladi?',
    options: [
      'android.gms.maps.MapFragment',
      'gooogle.android.Fragment',
      'android.gms. AppFragment',
      'androidx.appcompat. AppCompatActivity'
    ],
    correctAnswer: 'android.gms.maps.MapFragment'
  },
  {
    question: 'Android Studio dasturida asosan matnli ma\'lumotlar bilan ishlovchi .xml fayli qaysi?',
    options: [
      'strings.xml',
      'colors.xml',
      'button.xml',
      'manifest.xml'
    ],
    correctAnswer: 'strings.xml'
  },
  {
    question: 'android:layout_below="@+id/imageView"  ushbu buyruq qanday amalni bajaradi?',
    options: [
      'Kiritiladigan komponentalarni imageView komponentasidan keyin (pastki qismdan) joylashtiradi.',
      'Kiritiladigan komponentalarni imageView komponentasiga rasm ko\'rinishida joylashtiradi.',
      'imageView komponentasiga nom beradi.',
      'Kiritiladigan komponentani imageView komponentasiga almashtiradi.'
    ],
    correctAnswer: 'Kiritiladigan komponentalarni imageView komponentasidan keyin (pastki qismdan) joylashtiradi.'
  },
  {
    question: 'Strings.xml fayliga ilova nomi to\'g\'ri kiritilgan qatorni toping?',
    options: [
      '<string name="app_name">Laboratoriya_Ishi_1</string>',
      '<string name="name">Laboratoriya_Ishi_1 />',
      '<string name="app_name"Laboratoriya_Ishi_1/>',
      '<string name=" Laboratoriya_Ishi_1 ">'
    ],
    correctAnswer: '<string name="app_name">Laboratoriya_Ishi_1</string>'
  },
  {
    question: 'Android Studio da asosan java kodlari bilan ishlovchi fayli qaysi qatorda keltirilgan?',
    options: [
      'MainActivity.java',
      'Strings.java',
      'AndroidButton.xml',
      'AndroidManifest.xml'
    ],
    correctAnswer: 'MainActivity.java'
  },
  {
    question: 'Button tugmasini ekranning chap qismidan joylashtirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'android:layout_ alignLeft',
      'android:layout_centerHorizontal',
      'android:onClick',
      'android:layout_ alignTop'
    ],
    correctAnswer: 'android:layout_ alignLeft'
  },
  {
    question: 'Android Studio dasturida matnga link orqali rang berish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'android:textColorLink',
      'android:textColor',
      'android:layoutLink',
      'android:text'
    ],
    correctAnswer: 'android:textColorLink'
  },
  {
    question: 'Android Studio dasturida asosan ranglari bilan ishlovchi .xml fayli qaysi?',
    options: [
      'colors.xml',
      'strings.xml',
      'button.xml',
      'manifest.xml'
    ],
    correctAnswer: 'colors.xml'
  },
  {
    question: 'LinearLayout ning qaysi atributi orqali komponentalarni bitta qatorga (gorizontal) yoki ustun (vertikal)ga joylashtirish mumkin?',
    options: [
      'android:orientation',
      'android:layout_width',
      'android:layout_height',
      'android:layout_alignParentTop'
    ],
    correctAnswer: 'android:orientation'
  },
  {
    question: '…- activity to\'xtatilgan vaqtda chaqiriladi.',
    options: [
      'onRestart()',
      'onStart()',
      'onCreate()',
      'onPause()'
    ],
    correctAnswer: 'onRestart()'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kodlarimiz qatorlari orasidagi masofani sozlash ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Settings',
      'File » Settings » Editor » Font » Line spacing',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Editor » Font » Size'
  },
  {
    question: 'Android Studioda yaratilgan loyihani yana qaysi muharrirlarda o\'zgartirish va ishlatish mumkin?',
    options: [
      'Android Studio, IntelliJ IDEA, Eclipse',
      'Android Studio, Sublime',
      'Android Studio, VSCode',
      'Android Studio, Sublime, Notepad'
    ],
    correctAnswer: 'Android Studio, IntelliJ IDEA, Eclipse'
  },
  {
    question: 'Android Studio-da ishlatiladigan asosiy o\'lchov birligi nima?',
    options: [
      'dp',
      'sm',
      'mm',
      'km'
    ],
    correctAnswer: 'dp'
  },
  {
    question: 'BlueStacks dasturidan qay maqsadda foydalanamiz?',
    options: [
      'Emulyator',
      'Grafik muharrir',
      'Media Player',
      'Brauzer'
    ],
    correctAnswer: 'Emulyator'
  },
  {
    question: 'Katta kichik harflarga sezuvchanlik hususiyati qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Case sensitive',
      'Page case',
      'Code folding',
      'Crossplatform'
    ],
    correctAnswer: 'Case sensitive'
  },
  {
    question: 'Android Studioda fayl ichidan qidiruvni amalga oshirish uchun qaysi klavishlar ketma-ketligi bosiladi?',
    options: [
      'Ctrl + F',
      'Ctrl + S',
      'Ctrl + O',
      'Ctrl + R'
    ],
    correctAnswer: 'Ctrl + F'
  },
  {
    question: 'ToggleButton sinfining eng ko\'p ishlatiladigan usullari qanday?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'bekor setChecked (mantiqiy tekshirilgan)',
      'CharSequence getTextOff ()',
      'CharSequence getTextOn ()'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android CheckBox klassi qaysi sinfning subclassi?',
    options: [
      'CompoundButton',
      'Beam',
      'AppCompatActivity',
      'RadioGroup'
    ],
    correctAnswer: 'CompoundButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qanday maxsulotlar yaratish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Mobil telefonlar uchun dasturlar',
      'Planshetlar uchun dasturlar',
      'Android televizorlar uchun dasturlar'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'CheckBox nima?',
    options: [
      'bu maxsus turdagi button va ikkita holatda bo\'lishi mumkin: tekshirilgan yoki belgilanmagan.',
      'tugmachaga o\'xshash vidjet bo\'lib, unda rasm tugma sifatida ishlatilishi mumkin',
      'tekshirilgan / tekshirilmagan ko\'rsatkich turi',
      'tugmachadir va bu tugma bosilganda ma\'lum bir operatsiya amalga oshiriladi.'
    ],
    correctAnswer: 'bu maxsus turdagi button va ikkita holatda bo\'lishi mumkin: tekshirilgan yoki belgilanmagan.'
  },
  {
    question: '"Ochiq telefon" linyasi qachon tuzilgan?',
    options: [
      '2007 yil',
      '2005 yil',
      '2006 yil',
      '2008 yil'
    ],
    correctAnswer: '2007 yil'
  },
  {
    question: 'RadioGroup qaysi tugmani o\'z ichiga oladi?',
    options: [
      'RadioButton',
      'Kommutator',
      'ToogleButton',
      'CheckBox'
    ],
    correctAnswer: 'RadioButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda qaysi tillarda dastur yozish mumkin?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Java',
      'Dart',
      'Kotlin'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: 'Android Studioda muharrir uchun mavzu (rang sxemalari) ni sozlash ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Editor » Color Scheme',
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Settings » Editor » Font » Line spacing',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Editor » Color Scheme'
  },
  {
    question: 'Android-ning muhim xususiyatlari qanday?',
    options: [
      'Barcha javoblar to\'g\'ri',
      'Har kim Android platformasini sozlashi mumkin',
      'Ochiq manba',
      'Xabar xizmatlari (SMS va MMS), veb-brauzer, ma\'lumotlarni saqlash (SQLite), ulanish (GSM, CDMA, Moviy tish, Wi-Fi va boshqalar), Multimedia va boshqalar.'
    ],
    correctAnswer: 'Barcha javoblar to\'g\'ri'
  },
  {
    question: '… tugma hisoblanib, uni bosish orqali muayyan amalni bajarishga dasturlash mumkin.',
    options: [
      'Button',
      'Radio',
      'CheckBox',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'Button'
  },
  {
    question: 'Matematik amallarni o\'z ichiga olgan kutubxona qanday nomlanadi?',
    options: [
      'Math',
      'Material',
      'Cupertino',
      'Main'
    ],
    correctAnswer: 'Math'
  },
  {
    question: 'Android Studioda sozlamalarga kirish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings',
      'File » Open',
      'File » New » New Project',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings'
  },
  {
    question: 'Toast sinfining maqsadi nima?',
    options: [
      'Ma\'lum vaqtdan keyin xabarnomani ko\'rsatish uchun foydalaniladi.',
      'menyu yaratish sifatida ishlatiladi',
      'Xabarni saqlash uchun',
      'Ma\'lumotlar saralash uchun ishlatiladi'
    ],
    correctAnswer: 'Ma\'lum vaqtdan keyin xabarnomani ko\'rsatish uchun foydalaniladi.'
  },
  {
    question: 'Fon rangi qaysi atribut orqali o\'rnatiladi?',
    options: [
      'android:background="#E3254B"',
      'android:textcolor="#DC2020"',
      'android:Color="# B15355"',
      'android:id="#FF88FF"'
    ],
    correctAnswer: 'android:background="#E3254B"'
  },
  {
    question: '… buttonning maxsus turi hisoblanib, ikki hil holatda bo\'lishi mumkin: checked yoki unchecked.',
    options: [
      'CheckBox',
      'Image',
      'Radio',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'CheckBox'
  },
  {
    question: 'Quyidagi dialog oynalaridan qaysi biri Android tomonidan qo\'llab-quvvatlanadi?',
    options: [
      'AlertDialog',
      'ProgressDialog',
      'DatePickerDialog',
      'TimePickerDialog'
    ],
    correctAnswer: 'AlertDialog'
  },
  {
    question: 'Qaysi MBBT avtomatik ravishda Android tomonidan taqdim etiladi?',
    options: [
      'SQLite',
      'Apache',
      'Oracle',
      'MySQL'
    ],
    correctAnswer: 'SQLite'
  },
  {
    question: 'TableLayout  - oynasi jadval qatorini hosil qilish uchun qaysi  elementdan foydalaniladi?',
    options: [
      'TableRow',
      'Image',
      'Radio',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'TableRow'
  },
  {
    question: 'Android Studioda kiritilgan matnni kursiv ko\'rinishiga o\'tkazish qaysi buyrug\'i to\'g\'ri kiritilgan qatorni belgilang?',
    options: [
      'android:textStyle="italic "',
      'android:textColor="#ffff"',
      'android:text="black"',
      'android:textStyle="bold "'
    ],
    correctAnswer: 'android:textStyle="italic "'
  },
  {
    question: 'Obyekt gorizontal uzunligini (kengligini) sozlash uchun qaysi atributga murojaat qilinadi?',
    options: [
      'width',
      'height',
      'title',
      'caption'
    ],
    correctAnswer: 'width'
  },
  {
    question: 'Komponentaning tashqi chegarasida bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'margin',
      'context',
      'background',
      'padding'
    ],
    correctAnswer: 'margin'
  },
  {
    question: 'Komponentaning ichki chegarasida bo\'sh joy qoldirish uchun qaysi atributdan foydalaniladi?',
    options: [
      'padding',
      'margin',
      'context',
      'background'
    ],
    correctAnswer: 'padding'
  },
  {
    question: 'Obyekt nom berish uchun qaysi atributga murojaat qilinadi?',
    options: [
      'text',
      'width',
      'height',
      'color'
    ],
    correctAnswer: 'text'
  },
  {
    question: '…– bu komponentalarni ma\'lum o\'lchamlar va oraliqlar asosida joylashtirish imkoniyatini yaratadi.',
    options: [
      'AbsoluteLayout',
      'LinearLayout',
      'FrameLayout',
      'TableLayout'
    ],
    correctAnswer: 'AbsoluteLayout'
  },
  {
    question: '… buttonga o\'xshash vidjet bo\'lib, rasmni tugma sifatida ishlatish mumkin.',
    options: [
      'ImageButton',
      'EditText',
      'Radio',
      'Text'
    ],
    correctAnswer: 'ImageButton'
  },
  {
    question: 'Android Studioda brauzerlarni integratsiya qilish ketma-ketligi qanday?',
    options: [
      'File » Settings » Tools » Web Browsers',
      'File » Settings » Editor » Font » Size',
      'File » Editor',
      'File » New » Import Project'
    ],
    correctAnswer: 'File » Settings » Tools » Web Browsers'
  }
    ];
